\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Рост дендрита}
\author{М.\,Е.~Пивоваров}
\groupnumber{5.205-1}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{к.ф.-м.н., доцент}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{
Данная работа посвящена разработке программы "Рост дендрита" на языке программирования Python с использованием бибилиотеки FLTK.

В работе рассмотрены теоретические и практические сведения о дендрите и процессе его образования, о библиотеке FLTK.
}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{рост дендрита, FLTK}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность}

\textbf{Цель}

Разработать программу, которая моделирует рост дендрита, на языке программирования Python с использованием библиотеки FLTK. 

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Изучить и установаить библиотеку FLTK.
\item Смоделировать рост дендрита.
\item Написть программу.
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
Надеюсь, что работа будет выполнена и в результате получится создать программу "Рост дендрита".
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUDendrite, sfPyFLTK}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Программа}
\vspace{-1cm}\inputminted{py}{src/code.py}
\end{code}

\end{document}

